{
  "langPack": {
    "question": "pytanie",
    "finish": "zakończ"
  },

  "questions": [
    {
      "question": "Co znajduje się na wystawie w muzeum Madamme Tussaud's?",
      "correct_answer": "Figury woskowe",
      "incorrect_answers": [
        "Stylizacje ubrań",
        "Taśmy nieemitowanych filmów",
        "Zabytkowe samochody"
      ]
    },
    {
      "question": "Jak po francusku nazywa się \"czapka\"?",
      "correct_answer": "Chapeau",
      "incorrect_answers": ["Bonnet", "Casserole", "Casque"]
    },
    {
      "question": "Który z mieczy nie jest tradycyjnym Europejskim mieczem?",
      "correct_answer": "Sejmitar",
      "incorrect_answers": ["Falchion", "Ulfberht", "Flamberga"]
    },
    {
      "question": "Dokończ cytat Sherlocka Holmsa, \"Gdy odrzucisz to, co niemożliwe, wszystko pozostałe, choćby najbardziej nieprawdopodobne, musi być...\"",
      "correct_answer": "Prawdą",
      "incorrect_answers": ["Odpowiedzią", "Przyczyną", "Źródłem"]
    },
    {
      "question": "Jak nazywa się Żydowski Nowy Rok?",
      "correct_answer": "Rosh Hashanah",
      "incorrect_answers": ["Elul", "New Year", "Succoss"]
    },
    {
      "question": "Jakiej restauracji maskotką był klaun?",
      "correct_answer": "McDonald's",
      "incorrect_answers": ["Whataburger", "Burger King", "Sonic"]
    },
    {
      "question": "W pewnej angielskiej kołysance, jaki owoc mały Jack Horner wyciągnął ze świątecznego ciasta?",
      "correct_answer": "Śliwkę",
      "incorrect_answers": ["Jabłko", "Brzoskwinię", "Gruszkę"]
    },
    {
      "question": "Który z poniższych nie jest prowadzącym programu w amerykańskiej rozgłośni NPR?",
      "correct_answer": "Ben Shapiro",
      "incorrect_answers": ["Terry Gross", "Ira Glass", "Peter Sagal"]
    },
    {
      "question": "Który ze składników krwi tworzy strup w miejscu zranienia?",
      "correct_answer": "Płytki krwi",
      "incorrect_answers": ["Czerwone krwinki", "Białe krwinki", "Osocze"]
    },
    {
      "question": "Który z wymienionych krajów posiada w swojej fladze flagę brytyjską?",
      "correct_answer": "Nowa Zelandia",
      "incorrect_answers": ["Południowa Afryka", "Kanada", "Hong Kong"]
    }
  ]
}
